癲狗系列 - 酸辣粉

影片如下:

材料:
1. 紅薯粉1碗份量. 用熱水浸40分鐘後, 沖凍水KING乾備用. (唔同種類既紅薯粉有唔同既處理方法, 想清楚就問老細.)

2. 炸花生少許

3. 榨菜絲少許

4. 蔥花少許

5. 梅頭瘦10蚊攪爛, 其實用一半都夠, 用生粉同水撈一撈, 開獲落油炒, 再落少少生抽, 老抽, 酒, 糖炒幾下, 加水煮至收汁成為肉燥.

調味:

1. 郫縣豆瓣醬1茶匙

2. 生抽1湯匙

3. 黑醋1湯匙 (唔想咁酸可以落少D, 因為本癲狗比較重口味)

4. 鹽1/3茶匙

5. 糖1茶匙

6. 雞粉1/2茶匙

7. 花椒油1湯匙 (可以買現成, 亦可自已整, 可參考本癲狗既方法)

癲狗系列 - 花椒油 (帶麻)

8. 辣油1湯匙 (約4條乾子彈椒, 4條乾縐皮椒用機打成粉, 燒滾油攤至油溫降1半, 慢慢逐少逐少倒入辣椒粉中, 避免整燶). 子彈椒可令油更加紅, 亦有獨特既辣椒味

9. 蒜頭1瓣剁蓉

做法如下:
1. 所有調味料放入碗

2. 燒滾水, 將處理好既紅薯粉放入, 煮至水再滾起, 隔水拎起放入碗

3. 倒入約差唔多一個飯碗既滾水, 撈勻薯粉同調味料

4. 最後洒上炸花生少許, 榨菜絲少許, 蔥花少許, 煮好既肉燥, 完成

狗狗

癲狗你今日撞壞腦

咁大羹豆瓣醬同雞粉都話一茶匙同半茶匙

牛b死了

一個普通匙羹等如兩茶匙，我落左半羹豆瓣醬所以係1茶匙

雞粉個羹一羹係一茶匙，我落半羹等如半茶匙

入來睇飲食post又要睇你地耍花槍

條傻閪想我撚佢我偏唔撚

好肚餓

有芫茜同用陳醋好似會再好味d

上次買咗枝balsamic去整涼拌雲耳好似唔太夾（果酸味)
之後買陳醋就出返d 大陸味

仲有你煮依個餸要好耐咁, 有無得炒定個麻辣醬放雪櫃

7兄
下次試下先
辣椒油花椒油可以整定放雪櫃，薯粉都可浸定放落雪櫃，要食果時即刻溝就可以

好心你條垃圾就block咗隻肥閪啦

酸辣粉個薯粉緊係要圓身先好食 寬條垃圾

寬條好食

食寬條不如唔好食

狗兄平時d紅薯粉係邊買開？
我平時行超市都唔覺有

其實好多地方都有，大埔大元村街市樓下雜貨店有，大元村街市樓上賣粉麪果間有，荃灣二坡防有間賣川菜食材既鋪，元朗同益街市對面有間大型土炮雜貨超市又有

正呀

佢唔識食㗎

一流

垃圾

狗食開屎

好食喎

好撚肚餓

買定料係屋企ready，隨時可以整，好簡單

屌你, 食完飯望吓都想食小小

水煮魚好滑又可以去泥味同魚味不足

大陸有間綠頂記酸菜加麻辣又好食

水煮菜式真係好撚正 但做紅油工序比較繁，所以未的起心肝去做，但出面食個水煮魚都百鳩幾蚊好貴。。你講間綠頂記但我上網搵下先，多謝推薦

7兄去日本食左咩好野

係咪一定要齊哂咁多款辣椒仔 定普通幾條都可以？

你用香港google 祿鼎記

用普通辣椒炸油都得，不過有乾子彈椒同乾縐皮椒既話會香d

真係鳩行
最好食鰻魚飯, 骨脆

Drive three days to Hakone and Mount Fuji

Hot spring

Royal級

睇到好肚餓
7兄自駕遊咁爽

要識人先訂到，出面買唔到

睇圖真係好正呀巴打

多謝支持

以前細個有車
我個friend香港揸160

依家無錢又鍾意揸
所以外遊七八成都揸

都開百四五

郫縣豆瓣醬邊到買到

7兄係唔係深夜係大帽山，新娘潭飄車果d

雜貨鋪有，荃灣二坡防間川菜食材鋪可以差唔多買齊哂，連保寧醋都有

細個會勇d，not now

Btw，上次同個50咗油成功人士去北海道

追佢唔倒

加埋薑會昇華去另一個層次

Good idea

深夜見到真係好辛苦

馬上整番碗

好似好撚正咁

Is

好想食

今朝又整左碗，不過樽花椒油無啦啦爛底跌哂落池盤，搞到碗野冇花椒油落，個味爭好遠

今日再去入d青花椒整過樽油，順便買枝保寧醋代替黑醋試下個效果

幾時整麻辣火鍋

衲dee
其實想整好耐，又唔想用現成麻辣醬整，所以會比較複雜，等我狀態好d應該會試下

如果癲狗進軍飲食業，老衲一點投資1000億落去

衲dee好波

台北街頭 條仔想緊甚麼？

肥絲又出黎比人撚

有冇忍住唔講粗口

頂 本身餓緊 我係唔應該入嚟

正呀，又有野玩
準備出本肥鳩大隻柒人柒事2018大集錦同各位開心share

有

原來樓主會教人煮野食,幾好BO
想學多D中菜
好過條肥屍無野教到人

十卜ching

曾經何時我都好中意share煮食心得，果時係我係度最風光既日子，連肥絲都係我fan屎

By the way，多謝支持，有興趣可以睇番我d舊片，以後我會盡量出多d正常post

感謝你

仆街癲狗又幾撚正咁
好過臭閪肥絲0作為屌你老味

撐牙狗，反肥閪

多謝支持，本癲狗會盡力為民除害

ching整碗外賣俾我

黎我屋企食啦，外賣凍左爭d架

小妹驚驚

識唔識整涼皮個啲
識嘅話記得出post

下次教整水煮 牛/魚 ok?

涼皮應該有得買，最緊要個醬汁較得好

計劃緊，因為工夫比較多

啲料香港好似無得買

通常都係生抽，紅油，麻油，花椒油，陳醋，蒜，蔥等

水煮個種味道真係

我意思係涼皮同啲面筋

認真既紅油製作步驟好似比較煩，而且要買牛油，如果買唔到，我會做個懶人版既

淘寶萬歲

都叫有門手藝，好過某肥閪攞綜援日日24小時mon住啲post

樓主浸佬味好正 肚腩仔胡渣大叔 可唔可以同你做愛
利申男

本癲狗減左肥，已經冇肚腩

型

真的

不過要練番d線條，腹肌紋太淺

好波

我不長肉的

我寧願瘦，番番去10年前

福氣

原來我已經，有福氣，天大地大大於心不死

我老婆肥中有角

人生

咩叫肥中有角?

我識睇全相

狗
水煮魚用桂花定盧魚

好肚餓

無咩所謂，個人口味，我會中意桂花多d

我自己睇到都餓

今日的起心肝買番枝保寧醋代替黑醋再整，浸大陸味出左黎，又好食d

Yeah
Din狗同老婆一樣

買成屋調味料又唔用

7兄老婆咁識煮野真有口福
宜家要焗住要日日食酸食哂d調味料，冇位

辣死寶寶了

屌佢老母
技花招油用一滴

我聞吓成浸鐵打油味

今朝食完即生痱滋

一滴香

想問下間舖叫咩名 發現都幾多雜貨店

雲桂川土產